Claro, aqui está um exemplo de código complexo em PORTUGOL:

```
algoritmo complexo

    função calcularFatorial(numero)
        se numero <= 1 então
            retorne 1
        senão
            retorne numero * calcularFatorial(numero - 1)
        fim se
    fim função

    procedimento ordenarLista(lista)
        para i de 0 até tamanho(lista) - 2 faça
            para j de i + 1 até tamanho(lista) - 1 faça
                se lista[j] < lista[i] então
                    temp := lista[i]
                    lista[i] := lista[j]
                    lista[j] := temp
                fim se
            fim para
        fim para
    fim procedimento

    procedimento principal
        escreva("Digite um número para calcular o fatorial: ")
        leia(numero)
        fatorial := calcularFatorial(numero)
        escreva("O fatorial de ", numero, " é ", fatorial)
        
        escreva("\nDigite o tamanho da lista: ")
        leia(tamanhoLista)
        
        para i de 0 até tamanhoLista - 1 faça
            escreva("Digite o valor da posição ", i, " da lista: ")
            leia(valor)
            lista[i] := valor
        fim para
        
        ordenarLista(lista)
        
        escreva("\nA lista ordenada é: ")
        para i de 0 até tamanhoLista - 1 faça
            escreva(lista[i], " ")
        fim para
        
    fim procedimento

fim algoritmo
```

O código acima possui três partes principais:

1. A função `calcularFatorial` que calcula o fatorial de um número informado pelo usuário utilizando recursão.

2. O procedimento `ordenarLista` que recebe uma lista de valores informados pelo usuário e os ordena em ordem crescente utilizando o algoritmo Bubble Sort.

3. O procedimento `principal` que é o ponto de entrada do programa. Ele solicita ao usuário um número para calcular o fatorial e uma lista de valores para ordenar. Em seguida, chama as funções `calcularFatorial` e `ordenarLista` e exibe os resultados na tela.